{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja s√§rav ning tulen √∂√∂sel v√§lja. Twinkin k√µrgel, mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju, palju s√µpru taevas."},{"text":"Sa n√§ed mind ainult siis, kui on pime."},{"text":"‚ñ´ Ma s√§ran v√§ga kaugel"}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen suur ja √ºmmargune ning annan p√§eva jooksul valgust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga-v√§ga kuum."},{"text":"Aitan taimedel kasvada."},{"text":"Kadun √∂√∂sel."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Ma k√§in Maa peal ringi, aga ma ei ole lennuk. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vahel olen ring, vahel ka lium√§gi."},{"text":"Libahundid uluvad minu peale."},{"text":"Inimesed √ºtlevad vahel, et ma olen valmistatud juustust"}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Rocket","isCorrect":false},{"label":"Linnuke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik gaasipall, mis paistab v√§ga eredalt, nagu meie p√§ike, aga kaugel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen Maast v√§ga kaugel."},{"text":"Teen ise valguse"},{"text":"‚Üë Mind on taevas palju."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen suur ja √ºmmargune ning keerutan √ºmber P√§ikese. Sa elad minu peal! Mis ma olen?","hints":[{"text":"See on sinu kodu."},{"text":"Mul on palju vett."},{"text":"Inimesed elavad minu peal"}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Ma olen kujund, mida n√§eb t√§htedest koosnevas √∂√∂taevas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"√úhte nimetatakse Suureks Karuks"},{"text":"‚ñ´ Valmistatud paljudest t√§htedest"},{"text":"See ei ole √ºks t√§ht √ºksi."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Meteoor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen v√§ike, kivine v√µi metalne objekt, mis tiirleb √ºmber P√§ikese, v√§iksem kui planeet. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Ma ei ole t√§ht ega planeet"},{"text":"Ma olen v√§iksem kui Maa."},{"text":"Paljud meist elavad v√∂√∂s."}],"options":[{"label":"Asteroid","isCorrect":true},{"label":"Satelliit","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen planeet, tuntud kui \"Punane planeet\". Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Inimesed tahavad mind k√ºlastada!"},{"text":"Minu v√§rv tuleb roostest."},{"text":"M√µned arvavad, et siin elavad tulnukad."}],"options":[{"label":"Veenus","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Saturn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Ma olen v√§ga kaugel. Valgusel kulub palju aastaid, et j√µuda meieni minu juurest, paljude t√§htede grupist. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen nagu suur t√§htede linn."},{"text":"V√µin olla spiraalikujuline."},{"text":"Meie p√§ike on osa minust."}],"options":[{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Nebula","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen suur j√§√§- ja tolmupall, mis lendab √ºmber P√§ikese ja on sabaga, kui l√§hedale j√µuan! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen \"r√§pane lumepall\"."},{"text":"Olen enamasti k√ºlmunud."},{"text":"‚ñ´ Maalt n√§ed mind m√µnikord teleskoobiga."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}}],"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mul on laigud ja v√µin lennata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti punane."},{"text":"Elan aias"},{"text":"Mul on palju v√§ikseid t√§ppe."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":false},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"Sipelgas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8BC34A","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Ma teen mett. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib lilli k√ºlastada."},{"text":"Teen sumisevat h√§√§lt."},{"text":"Inimestele meeldib s√º√ºa seda, mida ma teen."}],"options":[{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFDD835","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Rooman maas ja kannan toitu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan koloonias"},{"text":"Olen v√§ga v√§ike."},{"text":"Ma v√µin kanda endast palju suuremaid asju."}],"options":[{"label":"Tigu","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"Fly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF795548","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"4","type":"bug","question":"Klapin oma v√§rvilisi tiibu ja lendan ringi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Alustan r√∂√∂vikuna."},{"text":"Armastan maanduda lilledele."},{"text":"Mul on ilusad mustrid."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"Rohutirts","isCorrect":false},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE91E63","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"5","type":"bug","question":"H√ºppan ja h√ºppan rohu sisse ja teen 'Chirp Chirp' h√§√§lt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti roheline."},{"text":"S√∂√∂n taimi."},{"text":"Ma olen v√§ga osav h√ºppamises."}],"options":[{"label":"Caterpillar","isCorrect":false},{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF607D8B","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"6","type":"bug","question":"Ehitan v√µrke, et oma √µhtus√∂√∂ki p√º√ºda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minu kodu on tehtud kleepuvatest niitidest."},{"text":"Ô∏è Mul on kaheksa jalga."},{"text":"P√º√ºan lendavaid putukaid."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true},{"label":"Mesilane","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9E9E9E","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Ma v√µin oma kumaga √∂√∂taeva p√µlema panna. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mu valgus p√§rineb mu kehast."},{"text":"Olen k√µige n√§htavam √∂√∂sel."},{"text":"‚ñ´ Mind leidub sageli metsades."}],"options":[{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFEB3B","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Teen suvel k√µva h√§√§lt, h√µ√µrudes tiibu kokku. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚òÄÔ∏è Sa kuuled mind tihti kuumadel p√§evadel."},{"text":"Minu heli on nagu sumin v√µi siristamine."},{"text":"Elan puudes."}],"options":[{"label":"Kriket","isCorrect":false},{"label":"Cicada","isCorrect":true},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF4CAF50","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Kaevan maasse ja teen v√§ikseid k√ºnkaid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma ei ole uss, vaid elan maa all."},{"text":"Teen koost√∂√∂d oma perega."},{"text":"Ô∏è Minu kodu on n√§ha mustusest tehtud √µues"}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false},{"label":"Fly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF3E2723","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Ma s√∂√∂n puitu ja ma elan selle sees r√ºhmades. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin tekitada majadele kahju."},{"text":"S√∂√∂n ja elan ka puudes."},{"text":"Inimesed v√µivad mind sipelgate p√§rast eksitada."}],"options":[{"label":"Termiit","isCorrect":true},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false},{"label":"Fly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xA1887F","category":"bug","icon":"üêõ"}}]}